劏房戶屈居百呎單位 影響半歲幼子發育遲緩 長子常與丈夫爭執

全港有逾20萬人居於不適切住所，不僅居住環境惡劣，更影響基層住戶的身心健康。

阿萍現時共一家四口，以每月5500元租住面積僅百呎的劏房單位，意味著人均居住面積僅得約25平方呎。生活環境固然惡劣，要面對水浸威脅，亦窒礙家中年僅半歲的兒子發育，「佢體重同身高只係得3、4個月大。」

全港關注劏房平台指出，根據去年所作的調查，本港劏房戶的人均居住面積為49.6平方呎，相信今年的數字將再創新低，促請政府盡快為人均居住面積訂立標準，以解基層住戶的燃眉之急。

走進荃灣區內的一所唐樓，樓梯間內不但暗黑無光，更充斥著垃圾的酸餿味，惟卻是阿萍每日歸家的必經路。阿萍約兩年前租住位於荃灣區內一所唐樓的劏房，一家四口屈居於只有約100呎單位，只夠放置一張碌架床，旁邊已是用作煮食的爐頭，不但飽受油煙問題影響，「連行去廁所都要側住身行。」住所的廁所排水系統同樣出現問題，不但經常出現淤塞，更曾令屋內水浸。

內在環境固然惡劣，阿萍同樣受屋外情況困擾。由於單位正對著大馬路，面對每天熙來攘往的人群及車龍，不但構成噪音問題，更不時從食肆傳來陣陣油煙味。成年人尚能啞忍，但最令阿萍痛心的是其幼子的情況。阿萍稱其年約半歲的幼子，因受噪音影響長期難以入睡，經母嬰院檢查後發現有發育遲緩的情況，「體重同身高都同3、4個月的差不多。」此外，惡劣的居住環境亦影響家人的關係，長子與丈夫正正曾因作息時間有別而發生爭執。

惡劣情況同樣出現於阿芬的家中，她現與一家三口、以每月4000元租住約80平方呎的單位，人均居住面積約為26平方呎。其年約1歲的兒子正值好動時期，但由於屋內環境狹窄，令他經常於走動時撞到檯凳受傷，「試過撞到個頭流晒血。」而屋內的排水系統同樣惡劣，曾經出現堵塞導致屋內水浸。她於兩年前起輪候公屋，惟未有任何消息；因應住所環境惡劣，她亦考慮遷出，但礙於同區的劏房單位租金高企，加上搬遷麻煩，故選擇續租。展望將來，她希望政府能訂立人均居住面積的標準，並加強監管改裝單位的工程。

另一名居於葵涌區、約150平方呎單位的伍女士，坦言現時租金高達每月6000元，對依靠政府津貼維生的她屬沉重負擔。伍女士解釋，連同政府津貼、長子給予的生活費等，每月只有近萬元收入。租金已佔去逾一半，餘下金額仍需要用作照顧患有抑鬱症的幼子。她希望政府能設立租金管制，限制租金水平。

根據全港關注劏房平台於去年所作的調查，本港劏房戶的人均居住面積為49.6呎。不過組織幹事黃嘉浚指出，根據他們今年內接觸的個案，不少住戶的居住面低已遠低於此數，相信日後的情況將越趨嚴重。他稱，現時公屋面積有既定標準，建議政府應同樣為劏房戶訂立人均居住面積的標準。

自己都養唔掂, 明知無錢就咪撚生啦

no mercy,
唔對社會負責嘅人唔值得可憐

租住工廠先啦一樣租金，起碼夠大

死窮撚生仔之前唔知自己窮咩，仲怪社會
香港環境本身當然有問題，但害得個仔最深果個係你條仆街

好慘，一定係有人拎枝槍指住佢叫佢生

個咩伍女士 乜都唔洗做就月入1萬仲唔滿意

窮人唔好生仔
仔女唔係投資工具

記得金田一有套岩窟王，話個細路係洞穴生活十年，身體因應環境沒有成長。

同呢個劏房bb一樣。

唔係話要大富大貴先生得，但一個仔一間房，真係基本人權，連咁都做唔到就唔該咪撚生，完全累人累物。

咁撚窮仲要生兩個

林鄭:逃犯條例最緊要，國歌法 23條，最緊要，希望各位議員唔好阻撓，唔該。

唔係講笑
其實又窮又要生果d 覺唔覺得自己同非洲飢民好似 ?
有時有D 家庭不幸真係單純父母造成, 唔生(甚至唔好交偶) 已經唔會發生咁多悲劇

依家同老婆9500蚊租左750呎地方做home office
都唔諗住要小朋友

點解唔去大灣區住

係咪新移蝗??

痴撚線,窮到咁既地步真係咪撚生仔啦屌
最低限度都俾返個人住既環境先啦
人地話窮人生仔正仆街個問題唔係窮人呀
係香港呀！望下外國窮人間屋幾大香港窮人間屋幾大
外國窮人有咩保障香港窮人有咩保障先啦屌

好似香港d 成功人仕話
皇帝都係訓張床炸
有床比你放工訓咁算囉
最緊要記得交租就得

貴到…………

躝返大陸啦 阿萍

識有個中學師兄中五就出嚟做嘢生咗個仔，同老婆一齊租劏房住。條友本身屋企都拎綜緩。究竟係咪愈窮就愈鐘意生仔

工廈？

D人咁生法係為左拎公屋ja
3人家庭vs2人家庭 拎屋又大左,時間又快左,咪咁多人生左先,出去租,頂5,6年就上樓

係，樓底有成3米俾我間埋閣樓
個則四四方方好使好用

宜家有d毫宅都係咁上下大得百零尺，心態問題啫

忍下啦
個仔天生天養, DSE 就會做到16** 狀元
跟住入醫科脫貧

咁多個post，你係比較正常

上新聞唔講慘d點樣打尖上樓

又呀萍又呀芬，仲唔係蝗？

好多人話窮人唔好生仔。
其實住係最基本，政府房屋政策失敗，竟然係blame the victims，唔係去要求政府解決問題。

幾好笑

隨便，我有哂BR

300幾呎公屋生4個

關我撚事

得罪講句 咁既環境仲生係害左個細路
俾你拎到公屋又點

你迫唔到政府改善
環境唔許可仲格硬生出黎仲唔係仆街?

唔生點上樓？

迫唔到政府改善。依加媒體報導你都笑鳩人啦，仲話迫政府

特別係張床細先仆街啊
發育時期俾張床頂住對腳
大個一定做矮撚

衣食住行係基本, 但係全世界有邊個國家可以令國民衣食住行都無憂?

政府政策失敗, 佢會唔會改/幾時改/要用幾多時間改無人知, 亦唔會有政策可以滿足所有人

但係你係生活係現在, 明知生仔會令生活環境變差, 子女既成長環境唔好, 咁點解要生?

毒撚單身一世又點會設身處地
夏蟲不可語冰

果集個案發地點係香港

你地有女先再拗生唔生仔啦

你唔應該教唆人住工廠。雖然工廠可以廿四小時開工

返大陸生無問題，全家永居大陸更加無問題。

咁就咪撚生啦

特登唔講事主背景

其實依啲人自己都未養得惦。明知生咗個細路出黎會再大獲啲，但係唔理照生。 宜加生左出黎就話自己住嗰道點差點惡劣。佢未生嗰時唔知咩？
我想問佢地咁做算唔算虐待兒童 。

屌 比錢你買套啦又要生又要屌 都唔係第一日住

仔女係拎公屋工具

重點係個居住面積

夠首斯比買納米樓做業主又點
有仔咪一鳩樣屈居二百呎

等間屋升值換大屋
發夢啦~

1日150個

講到好似有人迫佢生咁

又蠢又窮既人最中意生仔

半歲幼子已經有抑鬱症

個仔有問題都關劏房事?

土瓜灣大把5千幾蚊既劏房有一房一廳，定係要有幾慘住幾慘，快d上樓？

中國咁發達 又唔死番上去

但問題係啲撚樣工又唔返又怨冇錢

香港一百呎要5500
憑乜野

呢D 新聞真係無咩討論空間, 假設係真事, 寫同受訪一定嘩眾取寵

又想等香港人養

餘下金額仍需要用作照顧患有抑鬱症的幼子。

而家香港去到d人就算有工返都租唔起劏房
或者劏房d環境太差有木蝨
寧願訓m記 網吧
我諗遲d 一大班人係街邊露營可能係香港既大方向

先唔好理野都未識講既bb點去judge佢有抑鬱
屌你未生之前已經係預料要住咁細嫁啦你老味
生完出黎先怨人? 呢d人一d都唔抵可憐

香港人慘到連生仔嘅權利都冇

佢搏上報咪可以順手打尖囉

她於兩年前起輪候公屋，惟未有任何消息
重點

呢啲先係識玩，生得越多，綜援越多，讀書又免費，公屋上樓又快啲，社工又出力啲，win晒

真係荒謬
越窮越生，因為越生得多上公屋就越快，福利越多
反而有少少錢嗰啲就諗過度過生定唔生，驚個B輸在起跑線
搞到劣種基因越黎越多

非洲飢民:
其實住係最基本，政府房屋政策失敗，竟然係blame the victims，唔係去要求政府解決問題。

政府有錯=我明知冇錢養照生仔冇問題, 我養唔好子女要怪就怪政府

等奶魔波波

個個生一堆黎排上公屋

你就真係好笑喇
昏迷左廿年？
我地年年要求政府既聲音聽唔到 睇唔到？

有無人住豪宅，可以分享下住豪宅係點嘅？

我同意你講

好想知條友咩logic ，政府錯，所以窮人生仔就岩。明知個仔係惡劣環境成長都係岩，因為政府錯

愈生愈窮 愈窮愈生

講到生活咁辛苦仲生咁多個

呢D撚樣通常係新移民，生撚左先拎單程證落黎

全部大陸走落黎自作業

你班死窮撚好撚心你哋結紮啦

仆街劇透

喂呢套三四年前的，要睇一早睇左啦。

唔係投資 係投機工具 萬一個仔發達咪脫貧囉

諗真啲再講啦

返大灣區住囉
丫伍女士個仔先慘，睇怕大半份糧都比左老母，應該無拖拍的了

幾百蚊攞個BR就諗住可以住工廈？

生又死
唔生仲死

去醫院訓幾日突然標高

政府有責任，窮父母都有責任

當然，如果目的係想生多幾件快上公屋，咁我冇野好講

保良局

根本政府有責任解決呢啲崎型情況
但班蟻民自己跳出黎話窮唔應該生 唔好怪社會
連基本人權都放棄埋
所以你話政府幾成功

養兒防老上公屋真係仆街黎

工廈做office已經違反地政條例

閱讀理解拎U？
幼子有抑鬱症係另一個家庭黎